\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\setlength\parindent{0pt}
%deja un margen bonito entre footnote y texto
\setlength{\skip\footins}{1.3cm}
\usepackage{spacingtricks}

\usepackage{enumitem}
\setitemize{itemsep=0px}

%math
\usepackage{amsmath, mathtools, amssymb, amsfonts, mathrsfs, mathabx}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    }

\usepackage{comment} 
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {media/} }

\usepackage{xcolor}

% listings --------------
\usepackage{listings}
\usepackage{courier}

\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinelanguage{pseudo}{
    classoffset = 1,
    morekeywords = {while, for, if, else, continue, function, TELL, ASK, return, returns},
    morecomment=[l]{//},
    morecomment=[s]{/*}{*/}
}
\lstdefinestyle{pseudocode}{
    basicstyle=\ttfamily\small,
    language = pseudo,
    commentstyle=\color{mGray},
    keywordstyle=\color{magenta},
    stringstyle=\color{Lilac},
    breakatwhitespace=false, 
    keywordstyle=\bfseries,        
    breaklines=true
}

%--- subsubsubsection
\usepackage{titlesec}

\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph.}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\def\code#1{\texttt{#1}}
\newcommand{\hlfancy}[2]{\sethlcolor{#1}\hl{#2}}
\def\boxed#1{\fbox{\parbox{\textwidth}{#1}}}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Sistemas Inteligentes}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{TGR4: RNA en Matlab}\\
    Entrenamiento de redes neuronales
    \date{\today}
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{SI - T3}
\chead{}
\rhead{C.Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC ----------------------------------------------------------------------------   
    \newpage
    \section{Introducción}

    \begin{itemize}
        \item Sacamos los datos de la bbdd a matrices.
    \end{itemize}
    
    
    \code{entradas = xlsread('flags.xlsx', 'entradas RNA');}\\
    \code{entradas = xlsread('flags.xlsx', 'entradas RNA');}\\

    Matlab entiende que en las bases de datos las distintas instancias se disponen en columnas, y los atributos y salidas deseadas en filas, al contrario de lo que intuitivamente se suele pensar (HAY QUE TRASPONER LAS MATRICES).\\

    \code{entradas = entradas';}\\
    \code{salidasDeseadas = salidasDeseadas';}

    \subsection{Entrenamiento}

    \begin{itemize}
        \item Para un problema de clasificación se usa el comando \code{patternet}. El número de neuronas a usar es en base a prueba y error
    \end{itemize}
    
    \code{rna = patternnet([8]);}

    \begin{itemize}
        \item Usamos el comando \code{train} para entrenar a la ia
    \end{itemize}

    \code{rna = train(rna, entradas, salidasDeseadas);}

    \subsection{Uso de los datos}
    \begin{itemize}
        \item Para utilizar la red ya entrenada se usa el comando \code{sim}
    \end{itemize}

    \code{flagsOutputs = sim(rna, entradas);}

    \begin{itemize}
        \item Para calcular el error cuadrático medio se puede usar lo siguiente
    \end{itemize}

    \code{mse(flagsOutputs-salidasDeseadas)}\\

    Es más importante saber el porcentaje de patrones bien clasificados

    \code{precision = 1 - confusion(salidasDeseadas, flagsOutputs);}\\

    \begin{itemize}
        \item El comando train devuelve más valores si añadimos otra variable resultado \code{tr} en una matriz
    \end{itemize}

    \code{[rna, tr] = train (rna, entradas, salidasDeseadas);}\\

    \code{\textgreater\textgreater tr}\\
    \code{\tab best\_perf: 0.0742 \%error de entrenamiento}\\
    \code{\tab best\_vperf: 0.0570 \%error de validación}\\
    \code{\tab best\_tperf: 0.0627 \%error de test}\\

% --- precisión de los tests
    \begin{itemize}
        \item Calculamos la precisión de los test
    \end{itemize}

\code{flagsInputsTest = entradas(:, tr.testInd);}\\
\code{flagsTargetTest = salidasDeseadas(:, tr.testInd);}\\
\code{flagsOutputsTest = sim(rna, flagsInputsTest);}\\
\code{precisionTest = 1 - confusion(flagsTargetTest, flagsOutputsTest);}\\

\end{document}

